---
title: 智人进化录——Day31
date: 2020-04-15 08:47:17
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.55起床，争取把作息调整回去，早上起得晚的话，跑步也很热。午觉28分钟，没磨蹭。晚上45睡觉，有点久。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩19次惩罚性腹肌训练
仍然按照昨天的，上午、下午、晚上各用一次腿部来代替惩罚性吧。然后再做一次马甲线，今天就能消4次了。强制性用锻炼时间来代替发呆时间。
做了两次马甲线，两次瘦腿，惩罚性训练减少5次，wow，这个成绩有一点点突出。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）【每天11:00之后吧，把心情平复下来】
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        doing，详见毕设平台
        2. Gadgetinspector架构分析
        明早
        3. CodeQL分析
        doing，今天继续消化，争取效率比昨天高，冲个9分。
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML
2. 毕设平台功能编写【主要任务】
    1. 大文件分片上传（记录一下不同服务架构对文件上传漏洞的敏感度）
    2. Vue.js前端
        初步感觉效率还行，根据文档，抓紧把登录、上传、管理、浏览界面搞定
    3. 后台Codeql-cli查询逻辑（要等自动化组件们研究透了之后）
    4. Gadgetinspector架构分析，集成
        今天的主要任务
    5. Fastjson Fuzz架构分析，集成
    6. 消化Fortify的规则，看能不能写成codeql
    7. redis    
        docker redis，快速跑起来


当日任务：
1. 断点上传功能 down
2. Mybatis+Redis写登录功能 down
3. Vue.js写前端 doing
4. Codeql文章消化
5. Fortify规则消化

新增工作量：
1. 工作交接 


## 反省
1. debug的时候，要从理解代码功能，底层原理的角度去找解决方法，而不是一通乱搜。前者可能自己手动就能修复完成。
2. 充血模型要比贫血模型好一些，后者容易牵一发而动全身。
3. 凡事只要勇于面对，就都不是问题，反而是被动拖着的事情，容易成为麻烦。
4. 其实还是在间歇时间，尤其是下午-晚上的时候，看了一些娱乐资讯，争取周四一点都不看。

## 总结
整体上非常充实，甚至有种一天赶上两天进度的感觉，打8.5分奖励一下吧，有记录一来最高分了，加上上一次8分，现在手上有两次奖励自己的机会。舒服~主要是激励一下自己，坚持惩罚机制，不要有任何娱乐。继续思考架构，多余时间复习一下英语口语！

新增待办：
1. 政策方面又降息了，股市估计涨得厉害吧，医药还没开始割。
2. 安全运营方面积攒了很多文章，周末消化一下。